% !TEX root = grechanik-thesis.tex

\clearpage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}
\chapter*{Заключение}

В настоящей работе были получены следующие результаты:
\begin{itemize}
\item На основе насыщения равенствами и суперкомпиляции был разработан метод преобразования
  множеств программ на нестрогом функциональном языке первого порядка.
  \begin{itemize}
  \item Было предложено понятие полипрограммы, позволяющее представлять множества функциональных
    программ, и была определена семантика полипрограмм.
  \item Был разработан набор локальных правил эквивалентных преобразований полипрограмм.
  \item Было предложено глобальное преобразование слияние по бисимуляции, соответствующий
    доказательству эквивалентности функций по индукции и коиндукции.
  \end{itemize}

\item Разработанный метод был реализован в системе доказательства эквивалентности функций
  на нестрогом функциональном языке.
\item Разработанная система доказательства эквивалентности была протестирована на наборе 
  модельных задач.

  % \item На основе метода насыщения равенствами был разработан метод преобразования программ на
  % нестрогом функциональном языке первого порядка. Для улучшения работы метода
  % классическое насыщение равенствами было дополнено слиянием с точностью до перестановок
  % параметров и деструктивными преобразованиями. Правила преобразования были взяты из
  % позитивной суперкомпиляции.
  % \item Метод насыщения равенствами был дополнен преобразованием слияния по бисимуляции, что
  % позволяет использовать метод для доказательства эквивалентности функций по индукции и
  % коиндукции.
  % \item Разработанный метод был реализован в средстве для доказательства эквивалентности функций
  % на нестрогом функциональном языке. Несмотря на то, что сам метод работает только
  % для языка первого порядка, экспериментальное средство позволяет также успешно доказывать 
  % эквивалентность функций высшего порядка за счёт сведения этой задачи к задаче эквивалентности 
  % функций первого порядка.
  % \item Разработанное средство доказательства эквивалентности было протестировано на наборе 
  % модельных задач.
\end{itemize}

